看日本小孩吃了一頓飯 才知道什麼是輸在起跑線

【看中國2018年3月31日訊】一名住在紐約的日本媽媽，到孩子學校參觀，發現午餐浪費驚人，桌上一片狼藉，地板上扔著垃圾。作為環境學家兼記錄片導演，她實在不能忍受，回到日本，拍攝一部8分鐘記錄片，名為《日本的學校午餐》。

她本想震懾紐約學校，沒想到視頻走紅網路，有1300多萬人次觀看，得到近6萬個讚，1萬多評論。視頻完整講述45分鐘午餐過程，有中國人看後感嘆：「日本在培養公民，我們卻在培養公主。」

導演跟著一位名叫Yui的五年級女生，來到日本琦玉縣一所小學。學校從一年級到六個年級，共有682名學生。

學校農場

學校有中心廚房，加上老師和教職人員，5名廚師每天都要在三小時內，做出720份食物。在保證食物新鮮的同時，還要照顧好份量。

當天一道菜是炸魚梨汁，廚師往做好的炸魚上澆上梨汁，便成了學生們都喜歡的菜品。還有一道菜是薯蓉，所用的薯仔來自學校農場，是六年級學生親手種出來的。

這絕不是一間學校的特例，而是日本政府一直以來的鼓勵做法。學生親自下田耕種，才能直接體會到食物的可貴，只要有條件的學校都會如此實施，有些學校還有果園。

午餐值日生取餐

學生們攤開自帶的餐布和筷子，直接在教室用餐。午餐值日生要把全班餐食從廚房抬回來。在取午餐之前，他們要繫上白圍裙，戴好口罩、餐帽，女生還要把長頭髮塞進帽子裡。

一群值日生站成一溜，等著拿小本子的人一一詢問，「有沒有腹瀉、咳嗽或流鼻涕？還有沒有認真洗手？」確認無誤之後，還要消毒水洗手，才能跟著跟著班主任去取餐。

臨走之前，孩子們會向廚師們鞠躬，並大聲致謝：「我們是5年級2班的學生，謝謝給我們烹製美味的食物。」

飯菜抬回教室，值日生給大家分配牛奶、吃食，其他學生坐等開飯。

珍惜食物

開飯之前，值日生講解說：「薯仔是六年級學生種的，做汁用的梨來自附近一個農場。」老師接著說：「六年級學生在學校農場種了薯仔，來年3月份就輪到你們種薯仔了。然後7月份我們又能吃上薯仔了。」孩子們聽了一陣歡呼。

老師和學生一起吃飯，而且每天都會多出來一點食物，給飯量大的同學。想吃的出來猜拳，決定誰能吃到，誰吃什麼。「耶！魚是我的了。」猜拳贏了的小男生高興地跳起來，對這種方式「贏來」的食物簡直是意外之喜。

午餐值日生善後

學生們吃完飯，第一件事便是拆牛奶盒。值日生收集大家拆開的牛奶盒，清洗乾淨之後，還要曬乾，第二天再送到學校的回收站。

值日生還負責把大家吃得干乾淨淨的餐具整理好，並運回廚房。在整理餐具前，一名值日生跟大家說：「感謝您為我們做的美味午飯！」同學們跟著重複同樣的話。

值日生用過的圍裙和帽子，要帶回家洗乾淨，方便第二天值日同學使用。

大家一起清潔

從12點25分到1點10分，45分鐘午餐時間結束後，是每天固定的20分鐘清潔時間。教室、走廊、樓梯、大門入口、洗手間、健身室、老師辦公室都要打掃，孩子們配合默契，十分賣力。

一頓午餐10元錢

學生們這樣的午餐，家長每月只交3000~4000日元（約200元人民幣）材料費，人工及其它費用由政府承擔，到了貧困地區，連材料費也免了。

網民評論：

「看完讓人細思極恐，我們好多大人都做不到吧！短短一小時，超越我們所有的學校教育和群裡的親子雞湯！」

「日本在培養公民，我們卻在培養公主。其實不是培養公主。公主，自古以來是高雅、尊貴的，卻成了貶義詞。日本在培養公民，中共統治的政策和氛圍卻在培養公子哥。」

「五味雜陳！日本的民族素質確實很高！孩子是我們的未來！起跑線應該改改了！」

不過也有一些中國網友認為文章作者不應該誇日本人。

對此，有網友回應說：「這個文章竟然有人噴，我也是醉了。教育孩子從小有素質有擔當，這是美德，管他是日本人的還是其他國家的，好的東西就應該學習。就是因為從小沒教育好才會有一堆不知所以然的家夥在這裡找各種藉口來噴。有必要嗎？過個嘴癮就能讓世界改變對中國的看法嗎？你們這些人說的話自己覺得在維護中國，事實上完全就是在抹黑中國還不自知。」

「日本保持了中國隋唐時代的遺風。而（中國）被共產黨蹂躪之後，就是今天這個德性……」

小日本鬼子 侮辱我們偉大的中華民族

呢樣野真係學唔嚟
你回想返你小學個陣 食個lunch要搞咁撚多野
你都嫌佢麻鳩煩喇

虐兒咩大佬
日本仔真係太矯枉過正

好撚作狀
間唔中一餐半餐咁玩就得
餐餐都咁玩真係好撚噁心

責任感點黎

呢D都係一種學習黎
唔係下下死讀書

港豬咁做就作狀
日本人做就fit哂

好厲害，一餐lunch就可以同時培養到小朋友既環保意識，衛生意識，責任感等等

日本D YOUTEBER 拍果D ON9當有趣既片好多都好浪費食物架喎。

有時唔係話日本唔好,但某方面真係覺得over咗

呢D係好學校先有
垃圾學校都係食堂煮完輪流鳩派

成堆五毛復活節都冇得放假要空群而出維穩,陰公囉

如果係香港發生
班細路一定叫累黑面唔願做
轉頭家長投訴呢啲係清潔工做
班仔女係要上堂操試題

又係拎環保黎講啦
人地架仔細細個（泡菜都好似係）
學校/屋企已經培育緊公民意識
垃圾分類，自備餐具

香港呢？死操爛操TSA，普教中
廢紙鋁罐膠樽好似無再推廣，街邊都無增多
有時望真啲係變左金屬電池
舊衣回收又變左盤生意比人賣去東南亞
回收業睇過下新聞好似無人肯做
最後都落返堆田區 好似係

大人都冇做過榜樣,細路又點會去做

其實條片帶出一樣野

就係日本由細開始 已經教育小朋友要感謝 / 感恩

佢地既食物, 人地為你提供既服務, 返學機會 等等 都係得來不易

如果一個人有感謝 / 感恩既心態既話
你就唔會難明白佢地點解日日咁做都唔會覺得煩
而你亦都明點解腥港人(大人/小朋友) 會覺得好撚煩

人地係幼稚園已經開始
大部份都好獨立 環和意識強 有禮貌

銀之匙

塑膠無人要

香港乜都要快 晒氣啦

叫香港做
頂多咪變每月一次
每學期一次嘅"活動"

腥港有幾撚耐無聽過人地 同你講 thank you / 唔該 ?
小朋友更加好少講啦

點解? 因為小朋友覺得 佢地係大撚哂, 人地要遷就佢
所以佢地係無必要同人地講唔該

依個「i am boss」既想法 係由班大傳承畀小朋友
就正正係「有錢就係一切」既想法延伸出嚟

香港個社會環境不停教你要自私做仆街

一粥一飯，當思來處不易；
一絲一縷，恒念物力維艱。

一樣叫'家教'既野，喺中国/香港失傳咗
但仲係日本人留傳

on9
有錢緊係搵下人做
唔係洗鬼讀書搵錢
人人做埋清潔
班下人做咩
大食懶蝗蟲 ?

日本有套咩小學餐女廚神有提過呢樣野
要每日新鮮整lunch比班小學生食

真正既公民教育，比起9up 口號有用好多

咁都屌個0的同支那豬一樣低等，呀唔係，部分支那豬都覺得人地值得學習時仲有人話做多左

上次見行經過見到有一班日本幼稚園學生同老師等登去個邊個海灘清垃圾，走個陣成班幼稚園學生仲勁開心自豪

呢種咁撚高質教育既方式先係人類既未來

淨係要你 食飯前先洗手和講句：我開動了
都做唔到啦！

其實食飯前先洗手，大幅減少細菌入口
多病的人更應要做

Anyway，罵人祟日之前
先了解人地有你無既野！

無計啦！復活節唔係勞工假

有付出先會感激，不論係勞力定係錢
出黎揾錢之後，真係更加珍惜每一餐，盡量唔食餘野食
唔係因為窮，係覺得對唔住自己工作果時的努力，同埋死左果隻動物

呢樣野如果成個社會由細到大咁培養，會少好多浪費

大陸喱過多一百年都企唔到起跑線啦

我諗起之前養豬養到有感情
最後含淚食返隻豬個單

由小培養先得
日本

其實呢條片好耐之前已經睇過
不過大陸人都仲未追得上日本人嘅文化

P醬

仇日撚及五毛將全面進場

前女友係日本妹，佢話佢小學係一個大廚房煮晒然後搵值日生派嘅
佢仲話同值日生熟啲會分得多餸啲

多鳩餘

文革禍害太大
起碼要過多1-2代要有機會改變到

好麻煩咩? 唔係呀
一個人做哂咪係囉

如果成班都做都幾開心呀

咁多五毛

其實真係要學下，品德要由細開始教

不過香港係效率高，10分鐘食完飯，50分鐘去左打波

係一個鐘食飯時間包埋游水有益身心,政府教嘅

人地公民社會，培育責任感最重要
香港就尖子主義，操少陣試題都死啦
又種薯仔，又清潔，不了！

起泳棚無左件事啦

人走茶涼

日本仔咁細個識賄絡

香港人都未必做到啦

咪撚再share 內容農場得唔得

話作狀麻煩果班
真係形成好大對比
支那自私攻利心態 vs 日本尊重大方心態

一定有怪獸家長話唔係送仔女嚟做勞工

應該拍一條片，錄香港啲學生LunchTime 食陽光飯盒。睇下浪費幾多食物，又製造幾多飯盒 要拎去堆填

支那人真係好笑，好無見識
根本個世界大把國家比你優秀
自己平時扮盲，夜郎自大
所以一睇多少少外國優點就乜柒「細思極恐」、「震驚十三億人」
得啖笑

鬧香港班人 根本唔應該咁比較
人哋日本公立小學走緊平民路線
連制服都唔洗著 甚少階級主義

香港學校係體驗上流人士社會
行精英制務求出產更多人中之傑
身為一個貴族根本唔需要派飯洗牛奶盒
去透過做粗重野去學習禮節
我哋學嘅禮節只有兩套
一套用係上位者，另一套用係下位者

香港人好短視
有得今日賺，等多日都唔會肯
但又全世界最長命喎

我地中國學生點食飯
係中國內政
不由得別人說三道四

老實講呢D先可以由細培養細路自己做自己食
香港?班垃圾家長實話我有錢俾點解要自己細路整

人哋一句要訓練TSA，邊有時間學其他嘢

我敢保證香港飯盒整出嚟係比人用嚟掉
屌你老母垃圾飯盒做狗糧 我隻狗都唔食
我以前中學一係家長帶飯 一係一定要訂 唔係就要留堂
啲人係訂嚟掉 再小息落小食部食野

成班人係到對住日本教育打丁, 又唔知依D位係日本學校欺凌嘅溫床

錄低香港班小學生用咩方法逃過老師對法眼
壓扁啲飯

我細個食維他 又係垃圾

屌你老母
又侮辱我地大支那帝國
操你媽的我們支那人就是有錢

有利有弊 就同一樣野黎講 好多地方個意識都好差啦 當然有可能只係佢咁樣present比人睇 片面

你要話佢induce bullying
咁唔通香港冇呢個活動就冇欺凌咩

真心冇得講 唔同文化

港燦骨子裡咪又係中國人，學撚到咩

上流體驗
人唔笑狗都吠

難食到啲學生寧願肚餓都唔撚食
最撚浪費就係個供應商
拍片影下佢地個飯廠有幾求撚其就差唔多

講到香港無呢d野就無欺凌咁

可惜日本人一出都社會就係階級主義

上莊唔接下莊,好多人出到黎唔慣唯有尋死

日本校園欺凌嚴重好多, 成日上報

香港就理得你有冇禮貌，浪唔浪費食物
有錢就得

試下去做日本人

日本人假禮貌 VS 香港人真冇禮貌

睇下你喜歡邊樣多D

睇完好震驚 如果呢種模式落係香港度
怪獸家長一定屌到飛天

諗起都覺得難食
汁成日有朱古力味，菜有芥末味

依個真 任何野黎到香港都係會收成偷呃拐騙既搵錢工具
可能遲d有學校跟 之後叫家長交多d錢

食咗好多喇

跟住仲要將啲瓜菜塞係蓋下面

帶口罩(非因病), 著白袍果D真係有D多餘。叫個老師一定要用筷子又係on9.

日本有學校唔似呢段片?

蚑那人無得放洋人節日

香港欺凌比例仲高過日本

中國人永遠學唔到

係喎,中國共產黨奉行無神論喎

公民意識由細培養
莫講話支那 香港都唔會跟得到

諗起都想嘔，
次次都食剩勁多，D菜臭嘅，有怪味
童年陰影

祟日撚仲有咩好講?

唔撚係呀 ? 叫我個女抹地 ? 我交咁多學費養你地班人竟然唔做野 ? 我要投訴你

大把傳染病感染初期病徵唔明顯

自細睇蠟筆小新， 慣咗返到公司返到屋企都會先漱口，事實真係無點病

前兩者係 個人衞生既教育喎

用筷子 係文化既教育 , 有乜問題 ?

唔撚怪得 連登仔唔識尊重繁體字, 打正字啦

無辦法架
日本仔行步路都會侮辱到你地支那人架喎
鬼叫你地做任何野都係咁低等

優先民族

個你老母衛生咩, 你唔去入保護罩生存? 你咪慢慢跟佢地咁做，有讀過書就知要有少少污漕先訓練到免疫系統。衛生呢D野唔係非黑即白, 係有分程度。

食舊魚都要限用咩餐具, 又唔係promote食咩都唔用筷子, 你搞清楚先啦 果然冇撚腦

大個拍av

呢d先係真正嘅食物教育

你條柒頭廢撚到

繼續活喺自己世界啦

努力啲將你啲葡萄喺網上發洩出嚟啦

Your logic:
1: 有微機會發生同大機會發生都係一視同仁, 要浪費大量資源務必去根治
2. 你=全世界

Hide Blocked User - 原‧罪

已經駁唔到?

吹捧

頭十個回覆 驚死人唔知知你蟈國人

中銀班It9 仲要上埋60樓做打手

你驚宜家d怪獸家長唔係咩

中國夠哂free,咩道德標準都冇
所以成功養咗14億畜生出黎

就算係香港 教育局想攪呢d都做唔到啦
小學生已經日日做練習、操卷
訓覺都可能唔夠
放學就要去補呢樣個樣
分分鐘連學校小息時間都比我地以前少
仲邊有時間空間去攪呢d

其實呢d體驗學習對小學生黎講先係最重要

講到日本唔洗考試咁

我都知日本嘅補習文化
但係人地而家的確係做到 比香港更好 嘅公民教育呀
相反香港只係不斷向操卷操題呢個死胡同挖落去

大陸人真係好無文化
人地日本人拍呢條片出嚟只係想比大家睇日本文化嘅優點
班踩佢地嘅中國人有無諗過自己祖國係文化方面永遠都進步唔到嘅原因
佢地唔會選擇去改進，反而係固執地覺得自己個套好
所以話大陸人個閪腦有幾多錢都無用

如果屌埋呢？

大部份連登仔心態: 有人好過我地就應該要學到人地十足十, 冇自己既思考空間。

想知仲有冇其他國家做到？
香港同台灣唔洗比 20年內都一定做唔到 大陸就講黎曬氣
喝完奶仲用水沖 諗到有機會摸到人地口水 不了
唔睇真係唔知日本呢方面好到呢步

仲思考咩
呢d 係教個人修為 唔係前途
好既唔學 學破壞？

小學都話會乖乖食多兩件
初中真係費時理你
成盒封都未開就掉
特別係女仔
真係好浪費

利申，食唔夠半盒，真係好難食

好過 = 完美, 要學到足? 咁多個國家好過香港, 唔可以係學多D唔同 (唔淨係日本人)既野? 果然係港豬

香港班教畜不斷收埋事件先無發出黎

係日本生活過就知日本冇咁美好
好多人生活壓力都大到爆 冇病冇痛戴口罩係因為想遮住自己表情黎獲取城市中嘅一絲安全感
表面上對人好有禮貌但轉個頭變臉
培養細路仔呢d意識唔係唔好 但過分地做就會變成左一種強迫/限制

有冇實質講下
一句好過=完美就要學 學到足？
唔講香港人一定學唔足 5成都偷笑啦
得句空話 為博而博咁

1999

不過大概都知你問乜, 詳情睇上面, 我講左有D咩係多餘唔使一定跟

香港既細路連小小公民意識都沒
地鐵內好似樂園咁 扶手當鋼管舞咁
一開門 狗衝霸位
撞人 sorry都沒句

冇必要拎港孩比較黎抬高架仔
只係改善嘅方法有好多 唔一定要跟架仔嗰套

普遍中國人心態，人地喺咁我都喺咁啦。點解要推己及人啊。
人地呢種行為喺教育自己國民有意識去保護整個地方就好似自己屋企咁，唔單單只喺自己個屋企。當然日本都有唔好嘅地方，但呢樣真喺成個世界去學習，因為環境保育唔喺一個人就可以做到，真喺要成個整體去做。

只係想表達公民意識有幾重要啫
唔算提高佢地 只係覺得香港係呢方面要加多力

對於呢啲人只需完封鎖

公民意識嘅培養係重要
但好似架仔咁搞可能會衍生更多其他問題
成日睇新聞都見到日本有d心理變態嘅兇案
其實日本人內心真係好壓抑
佢地情緒搵唔到地方宣洩 就算幾大壓力都要jit個笑容對住人
難聽d黎講可以話係虛偽 誇張到要戴口罩黎遮住自己真實表情

無家教

比大陸狗睇啦 屌啦媽

5毛失敗,轉去做踩港

由最容易嘅搞破壞，
到難度更高嘅扮理性討論，
比以前有把握去利用連登引導思想

兩邊都唔叻,打和啦 super

低層次 - 破壞
高層次 - 引導

大量資源？ 你有冇睇片？ 口罩白袍全部有得洗喎

絕對關事，細個就教你：

執輸行頭，慘過瀨閪

當人哋討論得慶高彩烈，談笑風生嘅時候，
心水清嘅人只係異類小眾無的放矢

咁我至少細個屋企由細到大都教我要有禮貌
食完快餐,有盤都會幫佢地收,冇盤嘅至少整齊返啲,等清潔個班冇咁辛苦
而家班老豆老母係教班細路就咁劈低啲野喺度,人地係低技術人口,唔劈低人地邊有野做

整出黎唔駛資源? 水/清潔劑唔係資源? 就算洗到幾次你覺得果D咁既口罩同帽可以有幾耐用? 仲有問題核心係冇病冇痛冇唔乾淨都要戴係咪真係有意義? 會唔會令小朋友學識意識到自己有病, 手唔乾淨再做出相應預防措施會比清一式跟一條規舉更有意義?

重停留有病先要戴口罩咁既觀念，戴口罩係防止傳染或受感染

而且小童抵抗力唔強， 感染疾病點會係微機會？

五毛淨係識負評,唔識出嚟理性討論

諗起蠟筆小新其中一集

咁依家教細路真心覺得唔好叫佢禮讓
佢地一半同學係蝗童，蝗童全家個生存方式就係搶
你越讓佢就越搶，到佢地大個，應該7成係蝗
到時生唔生存到都係問題
就算唔教個細路搶埋一份，都要教佢保護自己既野
公民社會？放棄吧啦，呢個社會唔會變好架啦

你慢慢戴 有0.00001%地震, 有0.0000001%比天宮一號擊中, 有0.00001%食水有鉛中毒濃度, 空氣有0.0001%有足夠致病原濃度, list goes on and on 你都幾忙下 , 你不如考慮下去保護罩入面住? 點極唔明 仲未計正常濃度既so-called毒素/菌有助train你免疫系統。不過最重要係記住唔好迫你身邊既人係咪都戴

唔只大陸人 9成香港人都做唔到咁啦

淨係午餐營養巳經無得比

果0.00001%係點計出黎

連班家長都咁

我至少會覺得係一份尊重
佢地執檯我都會同佢地講聲唔該曬

用口罩黎做大規模病前預防真係好前衛 人地講緊vaccine架喇傻仔, 架仔戴我諗都係因為出於尊重唔想噴口水落人地D食物度多過真係為防病

比個idea你睇下你幾杞人憂天姐 假設小朋友一年平均catch兩次傳染病, 比盡你每日都係2/365, 仲未計個Probalility 唔係evenly分佈係每日, 因為有所謂peak season集中晒大部份probability

我都覺得係防止唔小心噴左d 口水落食物到多d

高等人種

五毛愚人節要開工

日本係島國，危機意識好高 好似香港咁浪費又唔做回收好快沉

人哋嘅優點竟然被人話奴性，笑撚咗

Lm

睇呢個post真係笑撚死 D人好兩極, 一係奶到盡, 一係屌到盡, 唔可以係中間

實際上>50%回收生係冇用

已經block過
解block睇吓up乜柒
原來係五毛黎
單機啦撚樣

你呢個例子 D 唔係叫效率高，係為左一件事會無視另一件事

其實都震驚七百萬人

五毛空群而出真係好撚肉酸呀

成鳩日話香港d小朋友冇家族 咩90後00後點樣點樣

宜家提供左條路比你班廢中廢老五毛狗睇 參考完覺得唔多好都算 竟然話人多鳩餘

習慣 風氣問題
呢d野想學都勉強唔到

不堪入目

香港分類都冇用 d 垃圾呀姐厭煩倒返埋一齊掉

香港嘅欺凌 唔死都唔會上報

原來已經有 post

盡顯中國人vs日本人既分別

背景音樂諗起bob叔

港媽：唔好好讀書就要學佢地派餐嫁啦

貼埋夏令營的較量啦不如 睇到悶啦

香港學校係教你讀書考試等等嘅技能，
人哋學校係教育埋你生活日日都要食嘅嘢係點嚟、要經幾多人努力先得到個成果，
但假如香港可以做到呢種教育，又會有幾多人欣賞呢

呢個我覺得就係其中一個根源性問題 掉轉佢地可能會覺得無左呢啲規則同程序唔得咁
如果我地係最頭個階段就實行 其實就唔會有/少好多人會有 麻煩 呢個感覺
不過我覺得日本係灌輸概念同實行方面係做得好好 但係社會上反而無個種圓滑 個個都太忠直既感覺 呢方面我就唔太偏向

on撚9 又唔問下日本人開唔開心？ 我身邊d 日本FDs 成日話日本做人真係太難 無得做自己。日日提心吊膽，如果無做好垃圾分類會被房東鬧到狗彩 你想下，番兩份工返到屋企仲要分類垃圾。有個女仔直情講到想喊 佢地話活在日本等於活在別人的眼光中

有責任心係好 但係太over會令到所有人都好攰 平衡才是王道

吓等我值日生派？我仲有兩份練習未做

成班友係度係無限延伸件事既缺點/日本人既陰暗面
民主夠會有希特拉 選舉會有舞弊 選票直頭浪費紙張 係咪就唔洗要民主
依家要欣賞下人地既教育理念係咪咁難

我唔信你小學由細教到大都會覺得煩，你宜家覺得煩只不過係因為你已經冇得救同教

好壓抑ga 大佬...全世界得日本人頂得順 但係佢地都已經做人做到唔想造人

人地生活日常

五毛又吹到自己有日本朋友

on9 做咩無啦啦屈人五毛 你無姐 大把人有wo 有日本fds 好撚高貴咩 痴線

香港d 垃圾細路會話麻撚煩
阻佢食雞/打傳說對決

日本𡃁仔大魚大肉又影比你睇

無啦啦屈人唔開心
段片入面無論家，小朋友同教師都好開心bo
又叫過香港人做港燦

條片只不過日本媽媽正常分享日本小學生俾美國人睇
俾你拉到去另一個issue

想當你係真正香港人都唔得啦

日本人個種守規矩好難學
鄰國仲係周街痾屎嘅點會有得比
香港叫做好小小但個是小小睇怕唔洗幾耐都無埋

神經病.我分享我身邊d人經驗都可以比人鬧 我話日本人唔開心就表示香港人開心了咩 亂扣帽子。

北韓d人拍片 拍出黎都開心啦 你自己去日本做嘢生活下咪知咩事lo

亂扣帽子
都話用胡語既人諗野唔識轉彎

凡係美國，台灣，日本有野好人好事好野，就有班人出來踩
傻既都知咩事
又唔見美國人話佢地似朝鮮

亂扣帽子 呢句黃霑成日講wo 咁都變成胡語？！ 你鍾意啦

講更人文族優點 咁到搵到位彈
學識咩係欣賞啦

香港搞呢D一定俾家長鬧

當年 我小學都要幫手派飯
但拎就 幾重下
同埋 香港學校咁細 邊有可能有果園或種野？就算種都唔多 土地問題
你話 訓練責任感 學會感恩 就真係要教
現家 小朋友 識鬼感恩咩？！睇笑波子 問你拎手機玩就識

一段睇日本學生食lunch既片
都要派五毛出動
支那狗真係好撚廢

情況同早會企操場一樣
叫你每星期企一次 都算接受到
叫你日日企啦喎

女王的教室

企操場學到啲咩？

算啦巴打，哩度d人講得咁口響，到要佢做咪又係they are well paid for it

d人用d時間做狗公唔好

有時學家政仲好過學咩撚野數學

習慣成自然
好多嘢其實應該自己做 地方自己嘅 污糟咗去抹翻
自己飲完嘅嘢拆翻同拎去recycle翻
整係講人地d公廁咁乾淨唔係冇原因
手尾依d嘢真係由細培養 好多人自己整污糟咗咪等清潔工搞 關我鬼事？ 心態差太遠
如果好嘅/同正確野嘢唔去學習 同支那人有咩分別？

如果真係五毛其實好on9

證明人地唔好咁又點 香港教育制度照樣都係垃圾 強國更加唔洗講

其實好多香港人已經被同化咗
行為自私 唔理人感受
人地都未文化侵略你 自己已經融入哂

我俾成$20食狗糧，公平咩

你邊燃樣重噁心

大個都係出黎拍AV

架仔由細到大就教+身邊環境既人都係咁做
習慣/潛移默化左掛
就好似出街買野飲，除非飲完個刻有回收箱啦
如果唔係見到垃圾桶就掉一樣
但起碼叫做唔會隨手掉地下

雖然我垃圾肚 會盡量食
但跟本好多都係狗也不屌

果幾年食飯商 搞到我對肉醬意粉有陰影

未有關愛ching認證

應該係真 之前睇蠟筆小新有一集係類似咁

得我一個覺得個架仔老師好撚正？

叫日本將家家戶戶部部電視機長開播住TVB佢地都做唔到啦

睇見支那狗扮晒野用日本去屌香港真係好好笑。

支那攪掂食物安全先講啦

好佩服人地習慣成自然
香港剩係識讀死書

我岩岩睇完條片都想咁講